---
title: "Rangkuman Manga Kanata no Astra"
date: "2019-08-26T06:01:10+07:00"
---

![](./kanata-no-astra.webp)

kali ini SEKAI.ID memberi kalian ramgkuman Manga Kanata No Astra. saya ceritain secara garis besarnya, tidak detail per chapter ya 😉

**Informasi Alergen : Postingan Ini Mengandung Spoiler. Bagi Yang Alergi Terhadap Spoiler Disarankan Untuk Tidak Membaca Postingan Ini**

pada suatu hari ada sekumpulan anak SMA caird yang melakukan perjalanan wisata ke luar planet (luar negri udh mainstream 😀 )

saat tiba di planet tujuan yaitu McPa tiba2 muncul benda aneh berbentuk bola yang menyedot mereka

mereka terlempar ke luar angkasa. beruntung nya di dekat mereka ada kapal ruang angkasa

saat mengecek kapal mereka menyadari radio komunikasi di rusak. dan mencurigai salah satu dr mereka adalah pembunuh

bagian bertahan hidup nya skip

ternyata mereka semua adalah kloningan. ya sebenarnya perjalanan mereka itu bukan lah untuk wisata. melainkan bagian dari rencana pembunuhan

pembunuh nya adalah “Charce”. dia mempunyai alat blackhole portabel

![](./spoiler-kanata-no-astra-1-charce.webp)

dia berusaha tidak tersedot duluan supaya semua nya tersedot blackhole. jika dia tersedot sebelum semua nya tersedot maka blackhole nya hilang &amp; ada yang tertinggal di planet McPa maka rencananya akan gagal

![](./spoiler-kanata-no-astra-2-tangan-kanata-hilang.webp)
tangan kanata putus karena menolong charce yang mencoba bunuh diri

pada akhir nya mereka semua sampai dengan selamat dan berhasil membongkar konspirasi global. bahwa planet yang mereka tinggali sekarang adalah planet astra bukan bumi
